% !TeX root = ../presentation.tex
\subsection{Erzeugen der maximal reduzierten (Nicht-)\stgren{}}
\begin{frame}
    \frametitle{Methode}
    Zu gegebenem $n$ alle maximal reduzierten \stgren{} mit $n$ Knoten finden\\ \pause
    Die maximal reduzierten bipartiten Graphen mit externen Tools (\code{nauty}) \\ \pause
    Dann:
    \begin{itemize}[<+>]
        \item $\Rightarrow$ maximal reduzierte Nicht-\stgren{} als Mengendifferenz
        \item $\Rightarrow$ minimale Nicht-\stgren{}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Ansatz}
    Alle \stickrep{} mit $n$ Sticks erzeugen. Daraus \stgren{} mit $n$ Knoten ableiten.\\ \pause
    \textit{Frage:} Gibt es endlich viele \stickrep{}?\\ \pause
    \textit{Antwort:} Ja, wenn wir nur \textbf{kanonische} \stickrep{} betrachten
    \begin{columns}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Benachbarte Ankerpunkte haben den gleichen Abstand
                \item Sticks werden genau bis zu letztem Schnittpunkt gezeichnet 
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{0.4\textwidth}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
                    \begin{scope}
                        \begin{gridComplete}{5}
                            \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                \draw [very thin,gray] (\i,1) -- (\i,\i)  node [label=above:$\lab$] at (\i,1) {};
                                }
                                \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                    \draw [very thin,gray] (\i,\i) -- (5,\i) node [label=right:$\lab$] at (5,\i) {};
                                    }
                                    \gridCorrect 5
                                    \pause
                                    \stickRight 1 {4.7}
                                    \stickRight 2 {4.7}
                                    \stickRight 3 {3.7}
                                    \stickUp 4 {1.3}
                                    \stickUp 5 {1.3}
                                    \pause
                                    \node[label={[align=left]kanonisch,\\ aber nicht \\maximal reduziert}] at (2.5,5.5) {};
                                
                        \end{gridComplete}
                    \end{scope}
                \end{tikzpicture}
                \end{center}
        \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Der Algorithmus}
    \begin{itemize}
        \item $\stickRn{}$: Menge der maximal reduzierten \stgren{} mit $n$ Knoten
        \item $\mathcal S_n$: Menge der kanonischen \stickrep{} mit $n$ Sticks
        \item $G(\sr S)$: Graph, zu dem $\sr S$ eine \stickrep{} ist
    \end{itemize}
    \begin{algorithm}[H]
        \DontPrintSemicolon % Some LaTeX compilers require you to use \dontprintsemicolon instead
        \KwIn{$n \in \mathbb N$}
        \KwOut{$\stickRn{}$}
        $\mathbb S \gets \emptyset$\;
        
        \ForEach{$\sr S$ \textbf{\textup{where}} $\sr S \in \mathcal S_n$} {
            $G \gets G(\sr S)$\;
            \If{$G~\textup{ist maximal reduziert}$}{
                $\mathbb S \gets \mathbb S \cup \{G\}$\;\label{algo:stick_bestimmen_mengenop}
                }
            }
            \Return{$\mathbb S$}\;
    \end{algorithm}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Ergebnisse in Zahlen}
\begin{itemize}
    \item $\BRn$: Maximal reduzierte, bipartite Graphen
    \item $\nonstickRn$: Maximal reduzierte Nicht-\stgren{}
\end{itemize}
\begin{table}[H]
    \tiny
    \centering
    \begin{tabular}{lrrrrrrrrrrrr}
        \toprule
        $\mathbf{n}$             & \textbf{1} &	\textbf{2}	& \textbf{3} &	\textbf{4} &	\textbf{5} &	\textbf{6} &	\textbf{7} &~	\textbf{8}	 &~~ \textbf{9}	&~~ \textbf{10}	&~~ \textbf{11}    &~~   \textbf{12}\\ \midrule
        $|\stickRn|$	& 0 &	0	& 0 &	0 &	0 &	2 &	1 &~	12	 &~~ 29	&~~ 250	&~~ 1689	&~~ 17739\\ \midrule
        $|\BRn|$ 	    & 0 &	0	& 0 &	0 &	0 &	2 &	1 &~	13	 &~~ 31	&~~ 279	&~~ 1963	&~~ 23283\\ \midrule
        $|\nonstickRn|$	& 0 &	0	& 0 &	0 &	0 &	0 &	0 &~	1	 &~~ 2	&~~ 29	&~~ 274	&~~     5544\\ \midrule
        Laufzeit (in s)	& 	&		&	& 	  &	  &	  &	  &~      &~~ 2 	&~~ 27	&~~ 189	&~~    2958\\ \bottomrule
    \end{tabular}
    
\end{table}
\end{frame}

\subsection{Finden der minimalen Nicht-\stgren{}}
\begin{frame}
    \frametitle{}
    \begin{table}[H]
        \tiny
        \centering
        \begin{tabular}{lrrrrrrrrrrrr}
            \toprule
            $\mathbf{n}$             & \textbf{1} &	\textbf{2}	& \textbf{3} &	\textbf{4} &	\textbf{5} &	\textbf{6} &	\textbf{7} &~	\textbf{8}	 &~~ \textbf{9}	&~~ \textbf{10}	&~~ \textbf{11}    &~~   \textbf{12}\\ \midrule
            $|\nonstickRn|$	& 0 &	0	& 0 &	0 &	0 &	0 &	0 &~	1	 &~~ 2	&~~ 29	&~~ 274	&~~     5544\\ \midrule
            \# min. N.S.-Graphen	& & & & & & & &~~ 1            &~~ 0 &~~ 8 &~~ 24 &~~ 218\\ \bottomrule
        \end{tabular}
        
    \end{table}
    \begin{block}{Erinnerung}
        $G$ ist ein minimaler Nicht-\stgr{} $\Rightarrow$ $G$ ist maximal reduziert.
    \end{block}
    \pause
    \begin{lemma}
        Sei $G$ ein Nicht-\stgr{}. Dann:\\
        $G$ ist minimal $\Leftrightarrow$ $G$ enthält keinen minimalen Nicht-\stgren{} als echten induzierten Teilgra\-phen.
    \end{lemma}
    \pause
    $\Rightarrow$ Der einzige maximal reduzierte Nicht-\stgr{} mit 8 Knoten muss minimal sein\\ \pause
    $\Rightarrow$ Methode, um minimale Nicht-\stgren{} zu finden.
    
\end{frame}



\subsection{Erläuterungen zur Implementierung}
\begin{frame}
    \frametitle{\stickrep{} als Vektoren}
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
                        \begin{gridComplete}{5}
                            \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                \draw [very thin,gray] (\i,1) -- (\i,\i)  node [label=above:$\lab$] at (\i,1) {};
                                }
                                \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                    \draw [very thin,gray] (\i,\i) -- (5,\i) node [label=right:$\lab$] at (5,\i) {};
                                    }
                                    \stickRight 1 {4.7}
                                    \stickRight 2 {4.7}
                                    \stickRight 3 {3.7}
                                    \stickUp 4 {1.3}
                                    \stickUp 5 {1.3}
                                    \gridCorrect 5

                                
                        \end{gridComplete}

                        \pause

                        \node at (7,-1) {$\leftrightarrow$};
                        \node at (9,-1) {(5,5,4,1,1)};

                        \pause

                        \node at (12,-8) {$\leftrightarrow$};
                        \node at (10,-8) {(4,5,4,1,1)};

                    \begin{scope}[xshift=9cm, yshift=-3.5cm]
                        \begin{gridComplete}{5}
                            \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                \draw [very thin,gray] (\i,1) -- (\i,\i)  node [label=above:$\lab$] at (\i,1) {};
                                }
                                \foreach \lab [count=\i] in {$1$,$2$,$3$,$4$,$5$} {
                                    \draw [very thin,gray] (\i,\i) -- (5,\i) node [label=right:$\lab$] at (5,\i) {};
                                    }
                                    \stickRight 1 {3.7}
                                    \stickRight 2 {4.7}
                                    \stickRight 3 {3.7}
                                    \stickUp 4 {1.3}
                                    \stickUp 5 {1.3}
                                    \gridCorrect 5

                                
                        \end{gridComplete}
                    \end{scope}
                \end{tikzpicture}
                \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Spiegelungen}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.75]
                \begin{gridComplete}{5}
                            \stickRight 1 {4.7}
                            \stickRight[green] 2 {4.7}
                            \stickRight[purple] 3 {3.7}
                            \stickUp[red] 4 {1.3}
                            \stickUp[blue] 5 {1.3}
                            \gridCorrect 5
                \end{gridComplete}

                \node at (7,-3) {$\leftrightarrow$};

                \begin{scope}[xshift=8cm]
                    \begin{gridComplete}{5}
                        \stickRight[blue] 1 {4.7}
                        \stickRight[red] 2 {4.7}
                        \stickUp[purple] 3 {2.3}
                        \stickUp[green] 4 {1.3}
                        \stickUp 5 {1.3}
                        \gridCorrect 5
                    \end{gridComplete}
                \end{scope}


        \end{tikzpicture}
        \end{center}
    

\end{frame}